【MeToo】小學訓導主任涉30年前性侵5女生 警控非禮下周提堂

西貢崇真天主教學校(小學部)爆出「MeToo」風暴！該校5名已畢業約30年的舊生早前集體報警，聲稱5人在年僅7至8歲時，遭該校同一名男教師在小息期間藉詞召喚到偏靜的課室大肆非禮，該老師現時已是該校的訓導主任。消息稱，警方黃大仙警區重案組接手調查及蒐證後，今年3月拘捕該名姓麥的訓導主任，經諮詢律政司後於昨日正式落案控告他多項非禮罪。

被捕的訓導主任姓麥(55歲)，校方今年3月得悉麥被捕之後，已把他停職，以等候警方調查。消息稱校方會否處分或解僱他，需視乎案件最終裁決為何。涉案小學已有近90年歷史，是西貢區內其中一間歷史最悠久的學校，被捕的姓麥老師多年來一直在該校任職，工作盡責。

據悉，聲稱非禮事件約30年前發生，即是80年代末，綜合受害人說法，被捕的姓麥老師，經常都會趁小息時段，以輔導又或是其他藉口請多名年幼小學女生到較僻靜課室獨處，受害人聲稱被大肆非禮包括摸裙底或摸私處，但因感到驚怕故一直啞忍，直至畢業後也未有公開事件，轉眼已經30年。

但至去年有受害人疑因見到田徑女選手呂麗瑤在網上公開受性侵經歷而想起舊事，去年底至少2至3人先行集體報案，黃大仙警區重案組經調查及蒐證後，再聯絡上其他涉事女學生，初步警方發現有5名該校舊生報稱被同一名老師非禮。至今年3月警方拘捕麥氏，經諮詢律政司法律意見後，據悉警方昨日已落案控告麥非禮罪，下周提堂。

該校女校長周麗雄回應《蘋果》時以案件仍在審訊為由故不便透露案情。但她指校方於今年3月得悉該老師被警方拘捕後，已啟動危機處理程序，把該老師停職以等候調查。周校長強調至目前為止，校方從未收過任何家長或學生投訴稱曾在校內遭非禮，若一旦確認警方落案控告有關老師，校方會考慮把事件通報給全校家長。

#metoo

痴線幾十年前重要無證無據口講就可以告人？

又黎
無論告唔告得入
個老師已經比人停左職
已經翻唔到身

可以點審？口同鼻坳

我想問點樣蒐證
似係幾件中女夾埋老屈

女人把口就係證據

Xboxone Contana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

李司棋

但今次5條友都報可信性大啲？

5個一齊啞忍30年

d 女人好古惑架

三十年咁耐實告唔入啦

麥龍兒
唔覺佢會咁做

咁都告得入女人真係玩哂

實有人話「點會5個夾埋屈你呀？」

我覺得5個啞忍30年仲唔可信...

#metoo #麗瑤 #bitch #slut #老屈

#believewoman #believesurvivors #believevictims
「你唔駛對號入座！總之邊個做過，你自己心知肚明。我話係就係！唔使證據，呢度唔係法庭，唔需要證據，我對眼就係證據！哼！我睇人睇咗幾廿年，邊個係人邊個係鬼我睇得出，你立過咩心腸，做過咩事，你最清楚。」

就算告唔入, 都可以令你身敗名裂

之前facebook 先成班人講:「就算法官判你無罪, 都唔代表你無做過, 只係證據不足」

呢張cap出嚟 ?

咁應該改法例，非禮亂倫強姦要事主自己搜集證據先可以提告，仲要公開姓名年齡職業，等班女唔敢亂咁告人

如果冇證冇據都判得成， 咁香港仲係唔係行海洋法？